\subsubsection{Características}

Las características en las imágenes naturales son muy variadas. Dentro de las mismas podemos encontrar las variaciones de intensidad en la iluminación, la resolución, el ángulo en el que son tomadas, el fondo, las texturas, entre otros. Mas específicamente, dependiendo del objeto que se esté analizando, por ejemplo, texto, surgen más características como el tipo de fuente, el tamaño, la posición y orientación de los caracteres, la contaminación que pueda llegar a tener el texto por suciedad u oclusión, etc. La infita variedad que es posible encontrar en este tipo de imágenes, dificultan el trabajo de reconocimiento sobre ellas por lo que, en general, es necesario realizar un pre-procesamiento antes de usarlas.

	En el caso del reconocimiento de texto, dada la gran cantidad de formas en que se puede encontrar la imagen de un carácter, es necesario encontrar algún método que extraiga las características mas representativas para poder distinguilo. Para poder analizar los caracteres en las imágenes naturales, uno de los enfoques que adoptan Wang et al. en \cite{wang} es el de trabajar con el descriptor HOG de cada imagen. Para poder entender que es un descriptor HOG (que se detalla en \ref{subsection:hog}), primero es necesario comprender el concepto de gradiente que se explica a continuación.
	
	%\input{capitulo2/natural_imgs.tex}
	
\subsubsection{Gradientes}
\label{subsubsection: Gradientes}

Sea $f(x_1,\dots,x_n)$ una función escalar de múltiples variables. Como expresa Gonzales et. al. en \cite{GonWoods}, el gradiente de $f$ es un vector que apunta en la dirección donde se registra la mayor tasa de incremento de la función. Su magnitud es la pendiente del gráfico en esa dirección. Es la generalización del concepto de derivada en funciones de múltiples variables.
		
	El gradiente de la función $f$ descrita anteriormente, es denotado como $\nabla f$ donde $\nabla$ (el símbolo nabla) denota el operador diferencial. El gradiente de $f$ es definido como el único campo vectorial cuyo producto punto con cualquier vector $v$ en cada punto $x$ es la derivada direccional de $f$ a lo largo de $v$. Es decir,
		 \begin{align*}
		 	(\nabla f(x))\cdot v = D_v f(x)
		 \end{align*}
		 
	En un sistema de coordenadas rectangular, el gradiente es el campo vectorial cuyos componentes son las derivadas parciales de $f$:
		 
		 \begin{align*}
		 	\nabla f(x) = \frac{\partial f}{\partial x_1}\mathbf{e}_1 + \cdots + \frac{\partial f}{\partial x_n }\mathbf{e}_n
		 \end{align*}
	donde los $\mathbf{e}_i$ son vectores unitarios ortogonales que apuntan en la dirección de coordenadas.

	En el procesamiento de imágenes, un gradiente es un cambio direccional en la intensidad o color de la imagen. En \cite{DJacobs}, Jacobs explica que el vector gradiente se forma combinando la derivada parcial de la imagen en las direcciones $x$ e $y$. Se puede expresar del a siguiente forma:
		\begin{align}
			\nabla I = \left( \frac{\partial I}{\partial x} , \frac{\partial I}{\partial y} \right)
		\end{align}	
		
	donde \textit{I}: $\mathbb{R}^{2} \rightarrow [0, 1]$ es la ``función intensidad'' que asigna un valor de intensidad a cada pixel (par (x,y)) de la imagen. Según Jacobs, cuando determinamos la derivada parcial de $I$ respecto de $x$, determinamos la rapidez con que la imagen cambia de intensidad a medida que $x$ cambia. Para funciones continuas, $I(x,y)$, podemos expresarlo de la siguiente manera:
	\begin{align}
		\frac{\partial I(x,y)}{\partial x} = \lim_{\nabla x\rightarrow 0} \frac{I(x + \nabla x, y) - I(x,y)}{\nabla x}	
	\end{align}
	
	 El cálculo de los gradientes de una imagen es útil ya que sirve, por ejemplo, para realizar detección de bordes de un objeto. La detección de bordes busca identificar puntos en una imagen en donde el brillo de la misma cambie de manera abrupta o, más formalmente, tenga discontinuidades. El propósito de esto es capturar eventos importantes o cambios en las propiedades de una imagen. En este caso, después de que los gradientes han sido computados, los píxeles con alto valor de gradiente son elegido como posibles bordes. Los píxeles con el valor de gradiente más alto en la dirección del gradiente se convierten en píxeles de borde. Los gradientes, también pueden ser usados en aplicaciones que realizan reconocimiento de objetos o correspondencia de texturas.	 