\newpage	
\section{Reconocimiento de texto en escenas naturales}

	En el capítulo anterior, se desarrollaron los conceptos necesarios para entender las bases del aprendizaje supervisado y los clasificadores probabilísticos. Todos estos conceptos sirven para entender los principios sobre los que se asienta el trabajo realizado por Wang et. al. en \cite{wang}. El trabajo de los autores, abarca el reconocimiento de texto en escenas naturales en todas sus etapas. En particular, una de ellas es el reconocimiento de caracteres. Esta etapa, plantea un problema de clasificación (multiples clases representadas por los caracteres) que requiere de un clasificador que pueda manipular varias clases de manera eficiente. De ahí surge la necesidad de usar Random Ferns. La precisión y eficiencia de este último lo convierten en la herramienta ideal para afrontar este problema.
	
	En este capitulo se van a presentar dos implementaciones: la provista originalmente por Wang et al. en \cite{wang} y la realizada en este trabajo basándose en la primera. Solamente se van a desarrollar los temas referentes al reconocimiento de caracteres ya que el presente trabajo se enfoca únicamente en ese problema. Como complemento a ambas implementaciones, hay una sección dedicada al papel que juegan las imágenes en ambos trabajos. Se explica la importancia de las mismas y cómo se extraen los descriptores de las mismas.
	
	
	\input{capitulo3/intro.tex}	
	
	\input{capitulo3/recon_caracteres.tex}
	
	%\input{capitulo3/recon_palabras.tex}
	
	\input{capitulo3/implementacion_propia.tex}
