\newpage
\section{Introducción}

	Desde la aparición de las primeras fotografías, las personas han buscado ``inmortalizar'' escenas, objetos o personas, con el objetivo de, en el área de las ciencias, extraer información útil de las mismas que pueda ser utilizada para su análisis o estudio. Con el surgimiento de los primeros formatos digitales, la necesidad pasó por encontrar métodos automáticos que permitieran clasificar y reconocer elementos dentro de las imágenes. Desde reconocer texto manuscrito, texto en carteles publicitarios, patentes, personas, animales, hasta identificar zonas con agua en una imagen satelital. La cantidad de potenciales aplicaciones que se pueden obtener es enorme. Es por eso que en campos de investigación como visión por computadora, este es un tema de interés. Sin embargo, la clasificación en imágenes naturales no es una tarea para nada sencilla. Por ejemplo, en el reconocimiento de texto, las imágenes naturales contienen mucha información ``extra'' que se tiene que tener en cuenta. Ya sea la existencia de otros objetos ajenos a la clasificación, es decir, elementos que no son texto como así también variaciones propias en las características de la misma imagen.
	
	Hoy en día se ha avanzado mucho en el área de la clasificación en escenas naturales. Se han desarrollado muchas aplicaciones como aquellas capaces de reconocer personas \cite{DT05}, hasta las que pueden identificar patentes \cite{DAB}. Si bien, dichos avances muestran que es posible realizar lo mismo en diferentes ámbitos, en otros como el reconocimiento de texto sigue siendo un desafío.
	
	\input{capitulo1/el_problema.tex}
	
	\input{capitulo1/sobre_tesis.tex}

	\input{capitulo1/trabajos_relacionados.tex}
	
	\input{capitulo1/organizacion.tex}
	
	%\input{capitulo1/sobreocr.tex}
	
	%\input{capitulo1/repercusionsocial.tex}

